（保險狗) AIA上月向醫生發信列多項手術不賠住院費

友邦保險上月底突然向私家醫生發信指，公司已為提供住院賠償的「醫療所需」下定義，表明腸鏡、十二指腸胃鏡、白內障手術等，並非必須住院的醫療項目，建議醫生無須為病人安排住院。

唔係話自己好偉大架咩，成日同人講幫到人真係開心啦

提出所謂「醫療所需」概念，……病人在進行某部份手術時，將不獲住院賠償。

信中又特別舉例指，腸鏡、十二指腸胃鏡、白內障手術，即使要以監察麻醉下進行，任何住院費用也不獲賠償。

幫到人自己又開心

"阿john 比車撞到....

可以幫到人

咁手術費賠唔賠

撞到半昏迷
我諗嚴重到大機會死先會賠。

on9, 腸鏡都唔賠

1299大升

不要問，只要供

因為之前好多保險佬sell你有冇事都入去做個腸鏡當身體檢查 佢好係係咁問你係咪頭暈身痛 你話係就送你入去做

點解保險佬要咁做

叫香港人小事就診所做手術，做完就返工